【真黑警】涉出賣謀殺案調查進展兼教受查人應對 警署警長及警員被控

被告洪偉明（左）及李潤福(資料圖片)

葉國良

警署警長及警員涉嫌將黑幫謀殺案的機密資料外洩給一名商人，且與對方討論證據強弱，又建議涉案疑犯被警方調查時如何面對，再要求金錢報酬。警長、警員及商人被控串謀公職人員行為失當罪，案件今開審。控方今播放廉署監聽三人對話的內容，有人討論「最多證明到打人，唔X使驚」、「你同uncle講，淨係target唔會即刻耷你，但易啲撈你」。

3名被告依次是警員李潤福（47歲）、警署警長葉國良（50歲）及商人洪偉明（46歲）。

2014年10月5日一宗黑幫仇殺案，「阿紫」及一名男子於尖沙嘴漆咸道南一間酒吧斬傷兩名顧客逃跑，「阿紫」及後遭黑幫追到並被亂刀被斬死。案件起初由油尖反黑組負責，後來交由西九龍總區調查。

一名姓鄭的警長原隸屬油尖反黑，後來調到九龍城情報組，與次被告同隊；首被告則隸屬天水圍分區。控方指，首次被告從來沒有參與謀殺案，然而首被告卻於2014年10月8日向次告傳whatsApp訊息指有人想知道案件資訊，他又於10月20日追問次被告調查進度。

廉署由2014年11月5日至翌年6月6日先後6次監聽次被告及第三被告的私家車。控方指三被告有討論過謀殺案證據及調查進度。首被告又向第三被告「提水」 ，教他如何應對警方署查；首被告及第三被告可從提供謀殺案資訊獲得利益，但他們投訴幕後給錢的人未有如期給錢令他們要追數。

控方在庭上先播放首兩段監聽錄音，有男聲提及「死者斬X人，斬完走唔X切，冧X咗」，「最多證明打交，唔X使驚」，「揸刀果啲都走X哂，會返嚟自首做ID咩」。

ok

慈母又要出黎貼潮文

真係CLS

黑警
Goal~~~~~

阿sir犯法唔使你教！

警察應該要提高到大學學歷先做得，好多唔讀書，人都未識做既垃圾入去，同比mk揸槍無分別，有牌爛仔

以前讀書最屎，操行最垃圾既，大部份去晒做猶差

讀書叻就唔當差啦

星爺~~~

其實讀書差都算，最大鑊係收埋班操行差既垃圾

個個學校時打架當食飯，體能實符合佢要求，只係........

邊關事呀....岩岩比ICAC告唔係HKU 畢業架咩?

根本就係環境/氣氛問題...臭罌出臭草

Goooooooooooooooooooooooooooooo
al

一定係受佔中影響壓力大所以犯法 阿sir做野唔洗你教

香港警察做野唔洗你地教

3名被告依次是警員李潤福（47歲）、警署警長葉國良（50歲）及商人洪偉明（46歲）。

要有幾廢先會47歲連傷心柴都冇